湯文亮：上車的恐懼！有人借錢供樓斷六親！

有一個年輕人本來用盡一切辦法買樓上車，但突然間打退堂鼓，再也不談上車，令人奇怪點解會出現180度轉變，年輕人表示了解到他的朋友上車後的苦況，就情願租樓住，是否能夠上車就只能夠隨緣，或者將上車任務交給政府，但不少人認為，買樓上車之後要節衣縮食，這是必然階段，又有什麼大驚小怪，不少人都經歷過這階段，如果不願意捱苦，除非有父幹，否則就永遠不用上車。

年輕人表示，買樓上車後要節衣縮食已經是有所準備，但他見到其他上了車的朋友並不是節衣縮食那麼簡單，而是斷六親，不但不敢與其他朋友聚會，甚至要問人借錢供樓，大家都明白，在問人借錢之後，面子都已經落下來，自己會覺得俾其他朋友睇低一截，亦有朋友怕俾人睇低而向財務公司貸款，結果未能按時供款，上了車之後又被迫落車，年輕人話被上了車的人嚇怕，所以暫時不會買樓。

年輕人決定令我想起最近一篇報導，一個打算跳樓自殺女士見到一個旁觀者跌死，立刻腳軟，不但唔敢跳樓，還要人摻扶才可以去到安全地方，由此可見，就算打算尋死的人，見到别人的痛苦，他們亦會打退堂鼓，不過，傳媒很少會報導那些勉強上車的人苦況，只是集中報導，某人買了樓又升值了不少，如果他當時沒有買，他又要白做多幾年作為代價，令到不少人認為上車是發達的途徑，而事實上樓價可升可跌，在不適合的時候上車，無端端揹了一身重債，是相當痛苦的事，現在絕大多數評論員話樓市會繼續上升，即是上車的好時機，面對利息上升，供應增加，是否是上車好時機就見人見智。

湯文亮

岩啊sad but true

倖存者偏差（Survivorship bias）

廢湯呢個燈神理論多多

佢三年前話細價樓爆煲

不過佢錯唔哂, 市場而家都冇哂細價樓, 升到爆廠

良心說話

佢後尾認左錯

其實佢唔洗認錯，佢日日講，總有一日中